元旦遊行 偽造海報籲「全城裝修」; 警方要求「民陣」澄清, 否則「民陣」或涉煽動裝修

【元旦遊行】親中陣營瘋傳偽造海報籲「全城裝修」 警要求民陣澄清 否則或涉煽動
2019/12/30 — 14:28

民陣將於元旦發起大遊行，主題是「毋忘承諾 並肩同行」。不過近日網上流傳一張偽造的遊行海報，將遊行主題改成「全城裝修」。民陣今日稱收到警方通知，要求他們在記者會上澄清，否則或會被視作煽動相關犯罪行為。

近日網上流傳該張海報，上面有「民陣元旦大遊行」的字眼，而海報色調及設計都與民陣相似。不過海報上「勾手指尾」的圖案設計，就被改成「舉中指」，遊行主題則被改成「毋忘報仇 全城裝修」。

這張偽造的海報來源不明，但就在一些網上建制群組流傳。一向積極為建制陣營發聲的導演李力持亦有在FB上載這張偽造的海報，並借此批評民陣的遊行：「講明報仇預告裝修，好驚，真係好驚。」

民陣副召集人陳皓桓今日在記者會上表示，今早收到警方的通知，指有人在網上製作海報，上面寫有「毋忘報仇 全城裝修」的標語。警方要求民陣就海報作澄清，否則或會有法律後果。

陳皓桓強調該海報並非由民陣發出，但指警方應該主動調查及拘捕違法人士，而非要求民陣澄清。他呼籲警方不要恐嚇示威者及遊行發起人。

陳皓桓亦向傳媒發出該段警方的錄音短訊，警方在錄音中表明：「到時如果真的有人裝修任何舖頭時，你們（民陣）又不澄清，有機會是煽動他們的嫌疑。」

黑警

乜裝修犯法嫁？

警賊正仆街

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要28000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要7000人

deadline fighters 請出招

港人沒有獨立思想

受害者變被告

唔去查邊個整假poster反而叫受害人自己澄清

警察國家